{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"14","quiz":[{"id":310,"question":"انك تقترب الى مفترق طرق بدون اشارة سير وتريد فيه الاستدارة يسارا ، عن يمينك اقتربت مركبة نحو المفترق","a":"قف فقط اذا كانت هناك اشارة السير \" قف \"","b":"تمهل وحتى قف عند الضرورة لتعطي  الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","answer":"2"},{"id":325,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة تحت تأثير عقاقير مهدئة ؟","a":"كلا","b":"نعم ، فالعقاقير المهدئة ليس لها علاقة بسواقة مركبة","answer":"1"},{"id":317,"question":"ممنوع الوقوف عند حنفية إطفاء حريق:","a":"بحدود 6 م","b":"بحدود 2 م","answer":"2"},{"id":321,"question":"عندما تسوق بيوم ممطر خلف مركبة","a":"تترك مسافة اعتيادية بينك وبين المركبة التي امامك","b":"تحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي امامك","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يجوز لسائق سوق مركبة وهو تحت تأثير المشروبات الكحولية ؟","a":"يجوز اذا لم تكن هناك اية طريقة اخرى لسوق المركبة","b":"كلا","answer":"2"},{"id":329,"question":"متى يجوز الفرملة بصورة فجائية ؟","a":"لتجنب وقوع حادث","b":"عند حدوث بنشر في احدى العجلات","answer":"1"},{"id":304,"question":"يجب أن نعطي اشارة عندما نحاول الانحراف أو الاستدارة","a":"أولا يجب الانتقال من المسلك وبعد ذلك اعطاء الاشارة","b":"من مسافة معقولة قبل محاولة الانحراف أو الاستدارة","answer":"2"},{"id":301,"question":"عند الاقتراب الى جسر ضيق ، عليك","a":"ان تتمهل عند اقترابك للجسر وعند عبورك عليه","b":"ان تتمهل عند اقترابك للجسر وزد سرعتك عند عبورك عليه","answer":"1"},{"id":307,"question":"في طريق ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين","a":"المركبتين المتقابلتين عليهم التوجه الى اقصى اليمين وحتى النزول لهامش الطريق","b":"حق الاولوية للمركبة السريعة","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند وجود مسالك على سطح الطريق للسير الى الامام الى اليمين او الى اليسار","a":"يجوز الانتقال بعد اتخاذ جميع وسائل الحذر","b":"ممنوع الانتقال من مسلك الي اخر","answer":"1"},{"id":327,"question":"متى يمكن استعمال نور الطريق ( العالي ) في المركبة ؟","a":"في طريق خارج المدن او عندما تسمح الظروف بذلك","b":"في طريق بلدية مضاءة","answer":"1"},{"id":328,"question":"متى يجوز الاشارة بواسطة تحويل الضوء من الواطىء الى العالي بصورة متقطعة في الليل ؟","a":"لا يسمح القانون التأشير بالشكل المذكور","b":"عندما تؤشر لسائق المركبة التي امامك بأنك تريد اجتيازه","answer":"2"},{"id":316,"question":"عند وصولك الى ملتقى سكة حديد مع حاجز ونزل الحاجز ، أين توقف مركبتك","a":"أقرب ما يكون للحاجز","b":"بعيدا عن الحاجز قدر الامكان","answer":"1"},{"id":320,"question":"حامل رخصة سواقة يجوز له ان يسوق","a":"انواع المركبات المدونة في شهادة التأمين","b":"انواع المركبات المدونة في رخصة سواقته","answer":"2"},{"id":302,"question":"يجب اعطاء حق الاولوية لمركبات الامن","a":"في جميع الاحوال","b":"فقط في طريق بلدية","answer":"1"},{"id":300,"question":"كيف تتصرف عندما نلاحظ ان هناك حيوان على الطريق","a":"لا تهتم بالامر بتاتا","b":"تمهل","answer":"2"},{"id":319,"question":"عند وجود خط فاصل متواصل وعلى يساره خط أبيض متقطع أين نسير وكيف يجب أن نتصرف ؟","a":"نسير على يسار الخط الفاصل المتواصل","b":"نسير على يمين الخط الفاصل المتواصل ولا نتجاوزه  ولكن يسمح لحركة السير من الجهة المقابله باجتيازه","answer":"2"},{"id":309,"question":"عندما نقسم الطريق بواسطة خط فاصل متواصل","a":"يجوز اختراق الخط لاجتياز مركبة يجرها حيوان","b":"يجوز اختراق الخط الفاصل اذا كان على يمينه خط متقطع","answer":"2"},{"id":322,"question":"عندما توقف مركبتك في طريق صاعدة مع حافة رصيف ، تستعمل فرامل اليد","a":"وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق","b":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات الامامية لمنتصف الطريق","answer":"2"},{"id":306,"question":"عند الاستدارة الى اليسار لطريق ذات اتجاه واحد فيه مساحة فاصلة، يجب الدخول","a":"الى وسط الطريق المقصود","b":"الى الجهة اليسرى من الطريق المقصود","answer":"2"},{"id":324,"question":"عندما تخرج الى الطريق من طريق ترابية","a":"لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين","b":"عليك اعطاء حق الاولية للمركبات في الطريق التي امامك","answer":"2"},{"id":326,"question":"عندما تسوق مركبة خصوصية في طريق خارج المدن","a":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 80 كم/ساعة","b":"ممنوع السير بسرعة تزيد عن 110 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":318,"question":"في مفترق طرق حق الاولوية للمركبة القادمة من اليمين","a":"في جميع الحالات عند عدم وجود شاخصة تدل على خلاف ذلك","b":"فقط اذا كان هناك دوار في المفترق","answer":"1"},{"id":317,"question":"يجوز ايقاف مركبة في الجهة اليسرى من الطريق","a":"اذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد وأُقيمت شاخصة على مدخلها تدل على ذلك","b":"اذا كان عرض الطريق يزيد عن 12 مترا","answer":"1"},{"id":311,"question":"عندما تصور الشرطة مركبة ارتكبت مخالفة سير من المسؤول بنظر القانون","a":"صاحب المركبة ، الا اذا اثبت أن المركبه كان يسوقها انسان اخر .","b":"لا اهمية للامر المهم دفع الغرامه .","answer":"1"},{"id":306,"question":"هل يجوز لشرطي يرتدي لباسه الرسمي ان يوقف مركبة ويفحصها رغم ان رخصتها سارية المفعول ؟","a":"يجوز لضابط شرطة برتبة ملازم اول وما فوق ان يفحص صلاحية المركبة في كل وقت","b":"يجوز لشرطي يحمل هوية فاحص ان يفحص في كل وقت صلاحية المركبة","answer":"2"},{"id":310,"question":"شرطي بملابس رسمية يوجهك بأن تدخل بمركبتك طريق فيه اشارة السير ممنوع الدخول \" فماذا تعمل\" ؟","a":"عليك اطاعة اوامر شرطي بملابس رسمية في جميع الاحوال","b":"لا يجب اطاعة اوامر شرطي اذا كان امره يؤدي لمخالفة السير","answer":"1"},{"id":316,"question":"واجب الالمام بقوانين السير والعمل بموجبها تقع","a":"فقط على المشاة","b":"على كل من يستعمل الطريق","answer":"2"},{"id":307,"question":"عندما توقف المركبة في طريق منحدرة مع وجود رصيف وتستعمل فرامل اليد","a":"ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف فقط","b":"ان توجه العجلات الامامية الى جهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي","answer":"2"},{"id":302,"question":"هل يجوز لسلطة الترخيص سحب رخصة سائق لمدة معينة او الى الابد ؟","a":"نعم","b":"نعم ، فقط بعد وقوع حادث طرق","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}